俾我地早十年既消費者運動先驅龐一鳴：要用同樣力度支持本地生產

^自己㩒入去先！俾蘋果賺click rate!

節錄：

十年前，龐一鳴推動消費者抗爭，杯葛地產霸權，被不少人笑脫離現實。十年後的今天，形勢大逆轉，不少人將抗爭融入消費；光顧「黃店」，是每天指定動作。

對於大家對黃色經濟圈的投入度，龐一鳴形容是「夠傻」，但要壯大黃圈，這位香港消費者運動先鋒認為大家尚有不足。
....

龐一鳴形容，當年（2010）這班認為抗爭無用的人，是一班「已經認輸嘅人」。然而，經歷過雨傘運動、反送中運動，十年後的今天，社會氣氛大大改變，越來越多香港人發現自己也是被欺壓的一群，於是覺醒，「要一步登天係冇可能，全部嘢都係揼石仔咁出嚟」，不再如以往般質疑行動有沒有用，反而「做得幾多得幾多」，「黃色經濟圈」的運動因而誕生——大家矢志於日常消費中抗爭。
...

龐一鳴當然支持黃色經濟圈，但認為現時行動較局限於「消費圈」，忽略「本地生產」。「而家係一個黃色『消費圈』多啲，特別係消費飲食業層面，遠遠未有任何經濟規模，因為當中完全冇本地生產。」
缺乏本地生產，市民安危亦會受影響。
...

「即係話我哋嘅日用品，全部係外地生產，都係一啲大集團嘅資金、紅色資本、藍色資本去擁有，其實冇一個黃色經濟圈誕生。所以，一定要由源頭，着手創造、生產我哋需要。」如何做？「所謂本地生產，唔一定喺香港實體土地。」龐一鳴大膽建議，由香港人發動，在外地設廠，專門供應香港。
...

龐一鳴卻認為，批評者不應只停留於投訴「黃店」產品來自內地，反而該「行前多步」，向商家介紹其他來源的貨品，促使黃店「良性改良」。

真先驅大家都係跟大隊行既時候佢已經眾人皆醉我獨醒

自推

推啊

推

推到本地生產成為黃色經濟圈既下一步!!

自閉推

深夜一推